\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Subalgoritmos \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Trechos de algoritmos
  \item<3-> Efetuam cálculos específicos
  \item<4-> Algoritmos menores
  \item<5-> Reuso
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Benefícios \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Redução do algoritmo
  \item<3-> Melhor compreensão
  \item<4-> Melhor visualização
  \item<5-> Declarado no início
  \item<6-> Podem ser chamados após declarados  
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Procedimentos (subrotinas)
  \item<3-> Funções
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Estática
  \item<3-> Retorna valor
  \item<4-> Definidas pelo linguagem
  \item<5-> Definidas pelo programador
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções predefinidas do Visualg}
  \begin{itemize}
  \item<2-> CTRL + J
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "inteiro"
  var
  valorReal: real
  valorInteiro: inteiro
  inicio
  valorReal<-3.1415
  valorInteiro<-int(valorReal)
  escreva("Valor inteiro: ",valorInteiro)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "<algoritmo>"
  var <variaveis globais>
  funcao <identificador>([var]<parametros>)\
    <retorno>
  var <variaveis locais>
  inicio
    <comandos>
    retorne <retorno>
  fimfuncao
  inicio
    <comandos>
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "funcoes"
  var
  valor1,valor2,soma:real

  funcao fsoma(recebeValor1,recebeValor2:real)\
    :real
  var
  total: real
  inicio
    total<-recebeValor1+recebeValor2
    retorne total
  fimfuncao
  
  inicio
    escreval("valor1:")
    leia(valor1)
    escreval("valor2:")
    leia(valor2)
    soma<-fsoma(valor1,valor2)
    escreval("Soma das variaveis:",soma)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "<algoritmo>"
  var <variaveis globais>

  procedimento <identificador>([var]\
    <parametros>)
  var <variaveis locais>
  inicio
    <comandos>
  fimfuncao

  inicio
    <comandos>
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "procedimento"
  var
  a,b,c,d,cont,aux:inteiro

  procedimento troca(var x,y:inteiro)
  var
  aux:inteiro
  inicio
    aux<-x
    x<-y
    y<-aux
  fimprocedimento
  
  inicio
    leia(a,b,c,d)
    enquanto nao((a<=b) e (b<=c) e (c<=d)) faca
      se (d<c) entao
        troca(d,c)
      fimse
      se c<b entao
        troca(c,b)
      fimse
      se b<a entao
        troca(a,b)
      fimse
    fimenquanto
    escreva(a," ",b," ",c," ",d)
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Usar funções ou procedimentos para refatorar o sistema de notas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
